const quizData = [
    {   
        numberQuestion: "1/15",
        question: "Sabemos que na Primeira Guerra Mundial alguns países da Europa se juntaram numa Aliança Militar, quais foram eles e quais eram os nomes dos grupos?",
        a: "Tríplice Entente: formada por Rússia, Grã-Bretanha e França; e Tríplice Aliança: formada por Alemanha, Áustria-Hungria, Império Otomano e Itália.",
        b: "União Européia: formada por Alemanha, Estados Unidos e Espanha; e União Comunista: formada pela Rússia, Áustria-Hunria e Grã-Bretanha.",
        c: "Aliança Exterior: formada por Rússia, Grã-Bretanha e Itália; e Aliança Sencionalista: formada por Alemanha, Áustria-Hungria, Império Otomano e França.",
        d: "Tríplice Entente: formada por Alemanha, Áustria-Hungria, Império Otomano e Itália; e Tríplice Aliança: formada por Rússia, Grã-Bretanha e França.",
        correct: "a",
    },
    {
        numberQuestion: "2/15",
        question: "Quanto tempo durou a Segunda Guerra Mundial?",
        a: "Ela teve a duração de 5 anos, sendo de 1917 até 1922.",
        b: "A guerra ocorreu entre 1939 e 1945.",
        c: "Aconteceu somente em 1929",
        d: "Ocorreu em 1964 e foi até 1968",
        correct: "b",
    },
    {
        numberQuestion: "3/15",
        question: "Sobre as Conquistas Mongóis, o que incentivou esse império a invadir e conquistar outros territórios?",
        a: "Eles eram atraídos por jóias e tudo que aparentava riqueza.",
        b: "Com o aumento da população, eles tiveram que conquistar mais mantimentos.",
        c: "Tudo era realizado por vontade de vingança contra o império Romano",
        d: "Eles queriam mais guerreiros.",
        correct: "a",
    },
    {
        numberQuestion: "4/15",
        question: "A Segunda Guerra Sino-Japonesa foi do Japão contra:",
        a: "Estados Unidos",
        b: "China",
        c: "Coréia do Norte",
        d: "Rússia",
        correct: "b",
    },
    {
        numberQuestion: "5/15",
        question: "Qual foi a principal causa da Rebelião de Taiping?",
        a: "A fome, eles precisavam encontrar alimentos para o crescimento de guerreiros.",
        b: "Eles queriam mais territórios e guerreiros.",
        c: "A sede por vingança contra seus inimigos.",
        d: "O cristianismo, eles acreditavam que era a única religião digna de esperança.",
        correct: "d",
    },
    {
        numberQuestion: "6/15",
        question: "Quais foram as consequências que a Guerra dos 30 anos deixou?",
        a: "A fome e a miséria.",
        b: "A conquista do território da Rússia.",
        c: "A independência dos Países Baixos e o uso da diplaomacia e do direito internacional.",
        d: "A independência dos Países Baixos e mais de 40 milhões de mortos de fome.",
        correct: "c",
    },
    {
        numberQuestion: "7/15",
        question: "Qual era o principal motivo das guerras de Napoleão?",
        a: "Ele queria ouros e jóias.",
        b: "Acabar com a monarquia absolutista.",
        c: "Conquistar terrritórios para governar.",
        d: "Liderar o maior exército do mundo.",
        correct: "b",
    },
    {
        numberQuestion: "8/15",
        question: "A Guerra Civil Americana foi realizada de quem contra quem?",
        a: "Brasil contra Paraguai.",
        b: "México contra contra Argentina.",
        c: "Estados Unidos contra Irã.",
        d: "Estados do Sul contra os do Norte dos Estados Unidos.",
        correct: "d",
    },
    {
        numberQuestion: "9/15",
        question: "Quando começou e quantos anos durou a Guerra Soviética no Afeganistão?",
        a: "3 anos, iniciando em 1960.",
        b: "10 anos, teve início em 1979.",
        c: "5 anos, começou em 1975.",
        d: "10 anos, iniciou em 1994.",
        correct: "b",
    },
    {
        numberQuestion: "10/15",
        question: "Os Estados Unidos ficaram de qual lado na Guerra do Vietnã?",
        a: "Vietnã do Norte.",
        b: "Vietnã do Sul.",
        c: "União Soviética.",
        d: "Nenhum.",
        correct: "b",
    },
    {
        numberQuestion: "11/15",
        question: "Quais grupos se enfrentaram na Segunda Guerra Mundial?",
        a: "Aliados (Reino Unido, França, União Soviética e Estados Unidos) contra Eixo (Alemanha, Itália e Japão).",
        b: "Tríplice Entente (Rússia, Grã-Bretanha e França) e Aliados (Japão, Estados Unidos e Chile).",
        c: "Aliados (Alemanha, Itália e Japão) contra Eixo (Reino Unido, França, União Soviética e Estados Unidos).",
        d: "Eixo (Japão, França e Alemanha) contra Tríplice Entente (Estados Unidos, Itália e União Soviética).",
        correct: "a",
    },
    {
        numberQuestion: "12/15",
        question: "Qual foi a maior causa da Guerra Civil Americana?",
        a: "Não gostavam do Presidente.",
        b: "Queriam maior crédito e visibilidade nas exportações e no comércio.",
        c: "Eles lutavam por uma sociedade comunista.",
        d: "Queriam a separação dos Estados.",
        correct: "d",
    },
    {
        numberQuestion: "13/15",
        question: "A rebelião de Taiping ocorreu após Hong (o líder) ter visões que ele acreditava terem sido enviadas por Deus, como ele começou a se denominar?",
        a: "Ele entendeu que seu nome seria Hong Cristo.",
        b: "Ele gostava que o chamassem de Deus da Terra.",
        c: "Ele concluiu que era o irmão mais novo de Jesus Cristo.",
        d: "Ele começou a se considerar o segundo deus.",
        correct: "c",
    },
    {
        numberQuestion: "14/15",
        question: "O que podemos definir como estopim da Primeira Guerra Mundial?",
        a: "A violência ao Rei Católico Fernando II, o qual foi atirado pela janela do Palácio Real.",
        b: "O incidente da Ponte Marco Polo.",
        c: "O assasinato do arquiduque Francisco Ferdinando e sua esposa, Sofia, em Sarajevo, na Bósnia, em junho de 1914.",
        d: "A invasão da Polônia pelos alemães em 1º de setembro de 1939.",
        correct: "c",
    },
    {
        numberQuestion: "15/15",
        question: "Quais foram as consequências das Guerras Napoleônicas?",
        a: "Foram construídas fábricas, foram criadas universidades, a Biblioteca Real, a Academia de Belas Artes. Com essas estruturas, o Brasil ia se tornando independente da sua colônia.",
        b: " A maioria do exército foi destruída. Estima-se que 30 milhões de pessoas morreram.",
        c: "Deixaram mais de 600 mil americanos mortos e destruíram grande parte da infraestrutura do sul do país.",
        d: "10 milhões de mortos, reformulação do mapa mundial, Tratado de Versalhes, fim da “Belle Époque”.",
        correct: "a",
    },
];

const quiz = document.getElementById('quiz')
const answerEls = document.querySelectorAll('.answer')
const questionEl = document.getElementById('question')
const questionNum = document.getElementById('numberQuestion')
const a_text = document.getElementById('a_text')
const b_text = document.getElementById('b_text')
const c_text = document.getElementById('c_text')
const d_text = document.getElementById('d_text')
const submitBtn = document.getElementById('submit')

let currentQuiz = 0
let score = 0

loadQuiz()

function loadQuiz() {
    deselectAnswers()

    const currentQuizData = quizData[currentQuiz]

    questionNum.innerText = currentQuizData.numberQuestion
    questionEl.innerText = currentQuizData.question
    a_text.innerText = currentQuizData.a
    b_text.innerText = currentQuizData.b
    c_text.innerText = currentQuizData.c
    d_text.innerText = currentQuizData.d
}

function deselectAnswers() {
    answerEls.forEach(answerEl => answerEl.checked = false)
}

function getSelected() {
    let answer

    answerEls.forEach(answerEl => {
        if (answerEl.checked) {
            answer = answerEl.id
        }
    })

    return answer
}

submitBtn.addEventListener('click', () => {
    const answer = getSelected()

    if (answer) {
        if (answer === quizData[currentQuiz].correct) {
            score++
        }

        currentQuiz++

        if (currentQuiz < quizData.length) {
            loadQuiz()
        } else {
            quiz.innerHTML = `
                <h2>Você acertou um total de ${score}/${quizData.length} questões</h2>
 
                <button class="refazer" onclick="location.reload()">Fazer novamente</button>
            `
        }
    }
})